棍van問題，停車係要先踩brake定先踩極力子？

暫時學咗6堂
一直都有呢個疑問
1. 我師父就教我一定要先踩實極力子再踩brake
咁就唔會死火
2. 上網睇好多路試片 大部分都好似教先輕踩brake
到差唔停先踩極力子

方法1會唔會俾考官話空波滑行？因為我每次都係先踩實極力子 先再慢慢踩brake 兩個步驟之間有時會隔咗兩三秒

另外有個三手調頭既問題
就係我每次吊極力子既時候好難控制個車速
鬆太高就會太快 踩太低就會停咗係到
有時明明個車速穩定咗 隻腳都定咗
但部車就係會停咗
學咗4堂都未搞得掂

先brake吧，停到咁上下就踩盡極力子，然後再踩多少少brake，溫柔咁停低。

利申十年無揸過棍波

啊蛇教少好多野
我都係自己上網睇
呢個教得幾好幾齊

踩極力子先會有機會衝前一下先

你踩極力子先 就會空波滑行 然後你就會肥佬

正路係踩brake,到就黎停就極力子,之後brake再踩深d
方法一就睇你踩住極力子時架車行幾遠,唔過一個車位都好肯定冇問題

三手調頭就放高少少極力子,同時踩住少少brake,之後放brake睇吓郁唔郁,唔郁就再放高少少極力子直至郁為止定住佢去調頭

師父教少少break+踩晒極力子

平路/落斜：break - 車震 - 極力子
上斜：極力子 完全接近上唔到 - break

一個二個Break乜9
明明樓豬都打啱Brake

逼力

吓 不嬲教都係2

學牌報到

照我理解
你講的point 1，通常係要停定先會咁做，左腳加右腳
point 2係減速，好似三波落二。到你就停定時先行point 1

三手調頭
你扭兩圈時，車輪的阻力會大左，變相你要放多少少brake/極力子先夠力郁;同樣回呔時要踩深少少brake/極力子，唔係就會快得滯。

你可以極力子摩擦點定響扭盡呔都有力郁，再用brake去控制車速，咁你就顧少一隻腳

有錯請師兄指正

踩break減速先
去到就停再踩極力子

唔該曬各位師兄先！
三手調頭 我師父冇叫我用brake 淨係叫我踩極力子 快就踩低啲 慢就鬆多啲
所以好難控制到慢車速

放低極力子 車速都係快就落brake

逼力再極力子

轉師傅啦
你幫襯緊李健?

完全停定之前踩極力子就唔會死火啦

三手調頭係極力子吊到有動力, 再鬆brake去控制車速, 而唔係完全放哂個brake

踩實極力子咪變咗空波滑行囉 on9架個師父

正常 最好keep住磨擦點做
快嘅話就印好輕微嘅極力子+逼力
雙腳運用 車一震就再落小小極力子

2腳同時對學仔係最好

死啦 我揸棍van 成日都空波滑行....

三手調頭極力子同brake一齊踩係最易handle

月經post

停車一定係brake左先，減慢左車速再落離合器

三手調頭優先用離合器控制車速，太快先輕力brake

吓 我左腳heel toe 極力子同brake一齊踩

剎車

咪臭撚閪
我諗緊唔係早幾日先講完咩

轉全程用brake控制啦
左腳hold死係一點，右腳踩brake控制車速
咁做會簡單好多

踩完極力子即刻剎車
上面班人有冇棍波牌?

仲mt⋯⋯ 淘汰啦

其實我用開handbig

臨停定先大力踩極力子
Brake可以踩到咕咕聲係咁震都未會死火
踩極力子先空波滑行 考試就

問呢啲好多討論揸咩車係低賤、或者踩白線當唔當衝紅燈。

就算波子都仲有出MT限定嘅款式
歐洲車好多Standard都係MT，自皮反而係要加錢嘅option
只有啲喺香港坐井觀天嘅人先會用淘汰嚟形容MT

停車/減速點都要係印brake先踩離合
因為一踩離合架車會冇左engine brake剎車距離會長咗
一嚟危險二來brake皮會蝕得好快

呢啲教車師父有冇牌架

迫力，極力子，轉低波

考車踩極力手先已玩完，上斜停車除外

肥過一次就明

學牌嘅話，先踩Brake再踩極力子；
平時揸車，會先踩極力子再踩Brake

有時考試同現實有啲分別，過咗就算

學嗰陣偷雞用過方法1上咗兩三堂
畀師傅見到即刻屌

冇錯，其實踩極力子係防止架車震得好犀利，因為你行緊嘅時候起碼係二三波

三手調頭個竅門係，首先你架車唔好死火，其次就係每一手呔最尾都要偷一半呔準備好下一手呔

其實平時揸車都唔應該咁做
雖然冇左震果下個安心啲

理想同現實，係會有啲差距
冇辦法

空波滑行 大tick

如果落緊斜 你先踩clutch, 部車係會更加快

停車用brake
極力子係車頭震(轉數太低死火)先至踩

睇轉數錶 我只係示範一次 到1000轉時踩極力子包你唔會死

brake 到好底速踩極力子

break

手快sorry

三個可能性
1係你理解錯師傅意思
2係你師傅解釋得唔好
3係你師傅特登老點你，等你基本功都學唔掂呃堂

印break等架車拖慢>踩晒極力子>再大力d踩break
無拖慢架車就落極力子有機會比人fail空波滑行
師傅果陣係咁教

我諗可能係我理解得唔好
同埋師傅都冇詳細講過要點做
好多時係一邊揸緊嗰陣講要點做

一開始乜都唔識 我直接踩煞車死火
嗰陣師傅就叫我要踩咗極力子先
感覺上佢唔係特登老點我

LM

調頭條路向左右兩邊斜架，即係你一路調頭架車溜向前/後嘅力度會變，係要靠你左右腳協調控制.

開波/剛入後波時最斜暥大阻力，到你過左條路一半就要可能要踩低少少或brake住，如果唔係架車就會加快速度

明白
一路以黎都冇用到個brake
只係靠極力子控制車速
所以一路都轉到唔好

上斜可以少brake令佢慢d先,再極力子brake
落斜就一定要踩多d brake去做,踩住brake,車慢時踩埋離合

問返你師傅。咩叫空波滑行？

頭幾堂師傅一定係教你踩極力子再brake，因為車速慢同埋要學習使用極力子，學到後期就會改做先brake，到臨停踩極力子

考試方法2
正常人方法1

根本就大把cfu想個學生死

仆街, 睇返呢個POST, 我發現已經唔識渣車.

#2 喇

可能都係
因為個師傅係個fd介紹
幾個fd都一take
唔似會fake鳩我

Break>clutch>break

你師傅嘅意思可能係臨停要踩極力子先
因為唔Brake就踩極力子
有時架車反而會衝前
師傅/考官一定會Feel到係空波滑行緊

樓主係咪聽錯人講，邊有可能教你空波滑行

渣波多過渣棍

一下子重 break 你會仆街

老老實實學完咪又揸返自動波，除非揸跑

一開始就係咁

咁急剎呢？

學多樣嘢無壞，又唔係差好多錢

原本2月中考 推遲到5月
果陣得返考前一堂 之前十幾堂啲野都唔記得曬
考前一晚睇呢個Youtube溫書去考就pass左

如果係平路/落斜
停車應該係先踩brake,之後淨返一個距離車位就踩極力子
如果係慢車/上斜
停車就要先踩極力子之後先踩brake

我會睇速度 快就2 慢就1

brake , 轉波先踩極力子

一定係用brake控制速度先，想停定就極力子再brake

調頭個到係因為條路唔係平，路的兩邊係會低過中間啲，你調頭時架車打橫咁行，咪好似上斜/落斜咁，你同樣極力子高度行斜路同平路都唔同啦

睇黎好多人 係真心當左break係逼力

踩左極力子咪無左 engine brake 囉
梗係 brake 先再極力子

三手調頭同泊s位
係咪要搵定係磨擦點鬆brake定係踩實極力子鬆brake控車速？

用brake降速先，去到最後幾米先開始踩離合器同加brake

踩實離合器行太耐會空波滑行

傻㗎咩冇學過乜嘢叫engine brake㗎咩

一定係brake先，
除非係上斜停車or少過一個車位停車

正常踩極力子先會計空波滑行，肥得

仲有如果過燈時想1波轉2波，
但咁啱開始轉黃燈想停車，
記得要繼續上2波去停車，
唔好1波轉1波，
如果唔係都計空波滑行

逼力子先過極力

停車前控制個速度15km/hr 左右， 如果太高， 就要踩brake, 所以3波行車， 要降二波先停
當係呢個速度， 就直接踩盡極力子， 再brake 到停車
一踩極力子， 跟著即刻brake , 咁短時間唔構成空波滑行
除非踩左極力子， 幾秒唔落brake 就出事

三手， 通常就升左腳有動力， 用右腳brake控制車速， 左腳吊著， 直到要停車

唔係咩

我第一次考先知唔可以先踩極力子，結果捉到兩次肥咗我，第二次就比個官feel到部車震就pass咗

剛學車平路一波，都係教先極力子再brake
後來上到二三波，又有落斜，就一定係落brake 減慢車速，再落極力子再brake
其實自己都會feel到，直接極力子空波滑行，架車會向前標，好危險

有得定係磨擦點架咩
條路都唔平
不嬲都係鬆下踩下咁去
同埋停車先會踩brake

一落極瀝子, 等如入左off 波空波滑行, 理論上係危險

因為冇波箱啞頂撚住個速度, 所以正確應該係先踩迫, 等車速減慢至接近1波速度, 再踩極瀝子入off波, 再同時踩迫停車

考牌時, 一撚定要遂個波落, 3波>2波>1波>空波>踩迫停車>拉手掣

如果唔係, 考牌官條撚屌會剔鳩你錯

我問過師傅
可以2波停車跟住直接落返空波

你學車就問返師傅，學車考牌同實際揸會好唔同。考完牌先再問

唔好上來問連燈仔
好多雪櫃牌 真正渣都未渣過

輕踩逼力收慢，車一震踩盡極力子唔車就慢慢停

電單車就揸break先
車係調轉？

急起上嚟可以直接三波停添
例如大直路定油過 但係距離唔上唔落嘅時候轉咗黃燈

3手個個龜速唔使brake 一brake基本上都即停
平時行街就一定係停到就死火先踩極力子加brake

我跟師父教
踩極力子先
結果比人肥空波滑行

個考牌官仲特登開聲同我講唔可以咁樣流架車

我一路都冇用brake
但我真係控制唔到車速
一係就過快 一係就停

其實停下去下咁樣泊有冇問題？

喊出黎
咁樣fail得好冤枉

三手係吊極子加brake最易控制車速
單靠左腳控車速多數新學都handle唔到
你揸都覺得chok嘅話
坐車嗰個已經想嘔

咁師父黎 咁鬼伏

停定拉咗手掣先空波啊絲
考試可以2波停
你下下轉1先只會令你覺得煩唔想上3
而有得上3唔上3反而會剔

過早踩極力子就空波滑行，睇車速先落極力子

又未去到chok既
因為快極其實都係慢
只不過未夠慢去調頭

咁都問得出
依六堂你都玩空波滑行停車？
換師傅吧啦

利伸：連登一貫作風 一take pass

踩盡極力子未空波行駛囉 一定肥你
除非急停先極力子同brake一齊落
叫你師傅考左牌先教車啦

好奇係咪李健學車。。。
我十幾年前第一次學車，李健嗰件教車嘅就係咁教。
結果，當然係肥

我知學車嘅真係人夾人，不過我嗰個真心極品黎：
次次上堂例遲5到8分鐘，孖堂中間實要去公廁停陣比佢痾尿。中間一直叫我加鐘（最後都無）考試前最後4堂先入過路試嗰條路。

考試嗰陣個考官喺度話，你落極力子先再落brake咪空波，尤其落斜會好危險。最搞笑個教官肥咗我之後，叫我出去搵第二個由頭學過

總之你記住 落離合 一腳踩到底做一二一二
一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀

先輕brake，後極力子，再brake停

其實係睇車速 快嘅話當然先break如果車速慢 10以下就可以踩實極力子先跟手同時印break 但要記住唔可以俾架車空波行一個車位距離

私人師父
我覺得我師父其他嘢都冇乜問題
好多嘢都好快上手
唯獨停車呢樣我有d混亂

可能有巴打講得啱
一開始特登咁樣教我 驚我係咁死火
後期再改返踩brake先

一定brake先
最理想係brake同時鬆極力子冇先後之分

利申：靠估

空波滑行其中一樣最大既問題係無左engine brake, 得返塊brake 皮食哂力
一黎你塊brake 皮好快打柴
二黎會過熱既機會大好多

今日學完又有個新問題！

車速好慢嗰陣 接近停車既時候
應該同時踩極力子同煞車？

今日試過車速好慢 我慢慢印brake 最後死咗火

印迫印到震就要踩極力子，唔係就會死火

冇feel到震
可能本身已經好慢
我再印就死咗火

你個師傅傻既，冇左引擎既牽引力架車會減速得仲慢，正確做法係先踩brake, 車慢左之後先踩極力子到底

會聽到隆隆隆咁再唔踩佢就會停撚左
你一係停一係轉落一波再吊極力子，但都係要踩極力子...

利申 肥佬左鳩up

Van嘅話慢到就死火個位
應該會聽到咕咕聲同震

好慢嘅話就一齊踩啦
有時淨係踩極力子已經夠停定

四堂都未掂，不如轉自動波啦，無謂嘥錢嘥時間

唯有係咁

咁你不如練下慢行，拎返個摩擦點感覺先。
同埋我相信你既踩brake 係一直加深落去
但應該係深到某一個程度就hold住
當車速同轉數跌到7788 你又差唔多到目的地既時候就
早少少踩clutch

係啊屌！我真係一路加深
多謝巴打！

我就係好似樓主咁
咩都係踩極力子之後考試調頭死埋火肥咗

之後放棄轉考自動波算

正常係踩brake 差唔多停，但架車仲有動力向前行緊，hold 住個brake 踩埋極力子，架車就會停兼一定唔chok

我諗主要係你車速太慢，一踩brake就停，一停就死火。

如果你車速快番少少，如果時速30左右，咁你就可以先brake, 就停定踩盡極力子，咁就perfect.

學完都唔問師父
我既話 1波停車就極力子同brake一齊
2波就feel到佢震就踩埋極力子

你踩到好慢. 就可以踩極力子. 空波+brake 1-2個車位係冇問題. 唔算空波滑行

樓主呢d問題真係學緊先會問 其實一切都係感覺

試下答你問題啦

但1一定係錯
你要搞清楚極力子同brake既作用先 你問返自己答唔答到呢個問題 概念好緊要
你想停車 當然係落brake
極力子係因為你再brake落去 就會死火 所以你要踩 唔好搞錯 所以一定係brake先
極力子先係會空波滑行 必肥 上面好多人講左
即使上斜 都係一樣 只係睇你停得快唔快 你煞得急 落brake架車咪快震易死火 所以你先要快d落極力子 搞清楚兩者既作用同概念 根本唔存在先後問題如果你真係好驚死火 我覺得初學者可以一齊落腳 但brake要慢踩 極力子要快踩 否則急停又係肥 你師傅教你1可能係見你初學先咁講 又或者真係有心點你

2 三手，你講果個鬆多d太快 踩深d又唔郁 簡單講就係你隻左腳未可以好好咁控制到磨擦點 當年肥完換師傅俾我試一樣野 斜路著車 鬆手制 淨係用極力子控到部車唔郁 做到你就拎得準個磨擦點了 亦都會解決再第1個問題

3 點解慢停落brake死火 因為你唔記得落極力子或者落得太慢囉 極力子任何時候都係踩快放慢 果斷d落腳 一下踩盡 除非你果d塞車位吊住然後un住brake行車啦 呢d進階d既而家就唔講

4 二波係可以停車 考試係批准的

利申甩p無耐

輕brake->拖慢->落哂極力子->再温柔慢慢brake停

提多樣 唔好諗幾多轉先落brake或者極力子
唔好諗咩1波定2波停果陣就踩咩先
更加唔好諗幾多km就踩邊樣
你會亂晒

一切都係感覺 用感覺去判斷部車係咪震 係咪就死火 然後先一下落極力子 我肯定你考到之後都睇返呢個po都係答靠感覺

1 唔通你 行50都 腳制+離合 肥左啦 50 正常剎車距離係幾多

師傅講 師傅講 佢考定你去考丫

梗係break之後一兩秒先極力子

我十幾年前李健學都係
停係停到既..不過我覺得好煩
雖然我都有跟足最後都pass到 但係總有少少違和感

呢個方法自己揸就用得既

學緊車
乜都唔識 唔聽師父講 聽邊個講

車速好慢嗰陣你係想點先：

想停車就先落brake再落極力子
唔想停車就轉一波啦屌你老母

佢個師博應該屌屌聲個種黎所以唔敢問

利申: 我個師博會屌哂全街

轉左自動

等於你上數學堂 公式就比左你 但運用就食自己架啦

咁你又上黎問返去聽師傅話啦

3波點解唔停得車？

考車戈陣降波要唔要補油架

考牌既野冇乜得解

咁如果開到5波，要急停。咁咪要5降2囉。

新牌做到咩？

你可以令到部車唔chok咪唔洗補

點做到唔chok呢？ 2千轉戈陣？高轉唔補實chok架喎

直接熄鑰，綠燈再撻鑰
利申 下星期考第四次

聽完有唔明 咪上黎問下討論下

學神考牌你想幾多轉呀, 係咪踩到上5,6千

總之記住，不論咩速度，
只要唔係上斜or少過一個車位，
就一定係踩break先，要轉二波都係而家轉，
去到臨停車一個車位先踩極力子

少過一個車位or上斜停車，
就一定踩極力子先

慢既緊急停車就兩隻腳一齊踩，
起步時有人衝出黎就會用到

考試要你用拖波減速，
一定要二波或以下停車

我揸棍van唔洗補油，
唔會chok
私家車唔知

你又岩喎

你上6千轉就會chok , 試試

學牌最高3波50km/h
考到牌之後幾多個會跟丫
燈都唔打啦

真心一問，平時揸車睇轉數錶有咩用？
利申：新牌仔

我唔睇轉數，聽聲。你新牌就睇下啦，feel下先。
轉幾波同車速唔係直接關係，同轉速先係直接關係。
因為engine 係連住波箱，跟住先到車輪

樓主都係轉考自動波啦，
起碼學少10堂8堂係左腳極力子呢個額外技術度，
點樣感覺摩擦點，點樣開車停車上波落波唔chok。

而呢10堂8堂攞黎係路試地點走熟果兩三條線
同埋練熟望鏡望盲點呢D駕駛意識好過啦。

接近停車時,你應該踩盡極力子,再印深d brake整停架車.停車其實就係收油等佢拖慢慢溜,差2個車位時(係咪2個車位其實唔一定,睇感覺會好d)仲係唔夠慢就踩少少brake減速,去到好慢要停前一刻就踩極力子再印深d brake停

搭單請教下
如果我想暫停再開車，落左一波係咪起左迫再吊極力子起返步？

應該印輕brake吊極力子到磨擦點,再放brake,如果直接踩實極力子再鬆brake可能溜前/後

唔該巴打
即係我極力子同迫踩實停左係度，呢個時候想郁就鬆返d迫吊極力子再放迫？